= OverTheWire Bandit 20

== Resumen

OverTheWire es una página de retos informáticos enfocados en la seguridad por
parte de servidores web, sus retos están dividos en secciones dependiendo del
tipo de protocolo de conexión, las cuales son: Bandit, Leviathan, Natas,
Krypton, Narnia, Behemoth, Utumno y Maze.

== Solución

=== Escenario: encontrar la contraseña

*Cuando* se implementa el comando *ls* para enlistar todos los
archivos/carpetas:

[source, bash]
----
ls -a
----

*Y* se puede ver un archivo llamado *suconnect*, se quiere conocer su tipo:

[source, bash]
----
file suconnect
----

*Entonces* se puede ver que es un binario ejecutable, se quiere ejecutar:

[source, bash]
----
./suconnect
----

*Cuando* se ve que el binario ejecutable muestra que permite crear una conexión
abierta en un puerto dado para enviar la contraseña del próximo nivel

*Entonces* se abre otra consola shell en "bandit20" para poner un "listener" con
netcat en el puerto 1234 junto con la contraseña:

[source, bash]
----
echo "GbKksEFF4yrVs6il55v6gwY5aVje5f0j" | nc -l 1234
----

*Y* en el primer shell se ejecuta el binario ejecutable *suconnect* en el puerto
1234:

[source, bash]
----
./suconnect 1234
----

*Y* la contraseña se develará

== Link del reto - Requisitos

conectarse a: ssh bandit20@0bandit.labs.overthewire.org

password: = GbKksEFF4yrVs6il55v6gwY5aVje5f0j
